---
title : 'தெனாலி ராமனும் திருடர்களும்'
publishedDate: 'Thu Jan 27 2022 00:03:25 GMT+0530'
category: 'tenali-raman-stories'
slug: 'thenali-ramanum-thirudargalum'
thumbnail: '../thumbnails/thief.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - thenali raman
    - siru kadhaigal
keywords: 
    - tenali raman
    - tenali raman stories
    - tenali rama krishna
    - tenaliraman
    - tenali ramakrishna stories
    - tenali raman stories in tamil
    - tenali raman short stories
---
 
# தெனாலி ராமன்
தெனாலி ராமன் என்றாலே அனைவருக்கும் நினைவிற்கு வருவது அவருடைய நகைச்சுவை பேச்சு தான். பேச்சு நகைச்சுவையாக இருக்குமே தவிர அவரது சிந்தனையும் திறன்களும் அளவிட முடியாத அளவுக்கு உயர்ந்தவையாகவே இருந்து இருக்கிறது. அவரது எந்த ஒரு நகைச்சுவை  பேச்சும் யாரையும் காயப்பட வைத்தது  இல்லை. மேலும் அவரது ஒவ்வொரு நகைச்சுவை கதைகளிலும் ஏதேனும் ஒரு உள் அர்த்தம் மற்றும் நமது அன்றாட வாழ்க்கையோடு தொடர்புடைய பல சிந்தனைகளை சுமந்தே வந்து உள்ளன. அத்தகைய கதைகளை நாம் படிக்கும் முன்னர் அத்தகைய தெனாலி ராமனை பற்றி இப்பகுதியில் சிறிது தெரிந்து கொள்வோமா!
 
## தெனாலி ராமன் பிறப்பு
 
தெனாலி ராமன் ஆந்திர மாநிலம் கிருஷ்ணா மாவட்டத்தில் கார்லபதி என்கிற கிராமத்தில் ராமையா - லட்சுமி அம்மாள் தம்பதியரின் மகனாக ஏழை பிராமண குடும்பத்தில் பிறந்தவர். தெனாலியில் உள்ள இராமலிங்க சுவாமியின் நினைவாக இராமலிங்கன் என்றே பெயரிடப்பட்டார். இவர் பிறந்து மூன்றாம் நாள் இவருடைய தந்தையார் மரணமடைய குடும்பம் வறுமையில் வாடியது. இவருடைய தாயார் இவரை எடுத்து கொண்டு தெனாலியில் இருந்து அவருடைய சகோதரனுடைய வீட்டுக்கு வந்து சேர்ந்தார். தாய் மாமன் ஆதரவில் தான் இராமலிங்கம் வளர்ந்தார்.
 
## தெனாலியின் கோமாளித் தனங்கள்
 
உரிய பருவத்தில் பள்ளியில் சேர்ந்தாலும் படிப்பில் கவனம் செல்லவில்லை. மற்றவர்களை சிரிக்க வைக்கும் ஆற்றல் அவரிடம் இயற்கையாகவே இருந்தது. அதனால் அகடவிகட கோமாளித் தனங்களில் தான் அவருடைய அறிவும் ஆற்றலும் ஜொலித்தன. கமலா என்கிற பெண்ணை மணந்தார் தெனாலி ராமன்.

## தெனாலி விகடகவி ஆக உயர்ந்தது 
இவர் அரசவை விகடகவியாக உயர்ந்தது குறித்து பல கதைகள் நிலவுகின்றன. 
இவருடைய ஊருக்கு வந்த துறவி ஒருவர் இவருடைய தைரியம் மற்றும் நகைச்சுவை உணர்வில் கவரப்பட்டு காளி தேவியிடம் வரம் பெறத்தக்க மந்திரம் சொல்லி தந்ததாகவும் அதன் அருளால் காளி  தேவியின் தரிசனம் பெற்ற தெனாலி ராமன் அவளையும் தன் நகைச்சுவை அறிவால் சிரிக்க வைத்து அவளாலேயே விகடகவி என்று வாழ்த்தப்பட்டதாகவும் சொல்கிறார்கள்.
அதில் நம்பிக்கை வரப் பெற்ற தெனாலி ராமன் விஜயநகரம் சென்று தன்னுடைய சாமர்த்தியத்தால் அரச தரிசனம் பெற்று தன்  அறிவுக் கூர்மை மற்றும் நகைச்சுவையால் அரசரின் அன்புக்கும் நம்பிக்கைக்கும் பாத்திரமாகி அரசவையில் முக்கிய இடம் பெற்று நல்வாழ்வு வாழ்ந்தார்.
 
## தெனாலி சைவரா? வைணவரா?
இவர் சைவரா வைணவரா என்பதில் சரித்திர ஆசியர்களிடையே குழப்பம் நிலவுகிறது. ஏனென்றால் இவருடைய பெயர் சைவப் பெயர். இவர்  எழுதிய நூலாகிய "பாண்டுரங்க மகாத்மியம்" விஷ்ணுவைப் பற்றியதாக இருப்பதோடு அவருக்கு சமர்ப்பிக்கப்பட்டு உள்ளதாகவும் உள்ளது.
அது தவிர "உத்பாதராதைய சரித்திரம்", "கடிகாச்சல மகாத்மியம்" ஆகிய நூல்களை இயற்றி உள்ளார். முன்னது உத்பாதர் என்கிற துறவியை பற்றியது. பிந்தையது தமிழகம் வேலூருக்கு அருகில் இருக்கும் நரசிம்மர் கோவிலை பற்றியது.
 
## தெனாலியின் பட்டங்கள்
தெனாலி "விகடகவி" என்றும் "குமார பாரதி" என்றும் அனைவராலும் பாராட்டப்பட்டு அன்போடு அழைக்கப்பட்டார்.

## தெனாலியின் சிறப்புகள் 
இந்திய மொழிகளில் இவரைப் பற்றிய பாடக் குறிப்புகள் இல்லாத மொழியே கிடையாது என்னும் அளவுக்குப் பிரபலமானவர்.இவருடைய கதையை "தி அட்வென்சர்ஸ் ஆஃப் தென்னாலி ராமன்" என்கிற பெயரில் கார்ட்டூன் நெட் ஒர்க் தொலைக்காட்சி நிறுவனம் கி.பி.2001இல் படமாக்கப்பது.
 
## தெனாலியின் காலம்
தெனாலி ராமன் வாழ்த்த காலம் கி.பி.1509 முதல் கி.பி.1575 வரை ஆகும். தமிழ் நகைச்சுவை உலகில் மிகவும் புகழ் பெற்ற தெனாலி ராமகிருஷ்ணா என்பவர் விஜயநகரத்தை ஆண்ட கிருஷ்ணா தேவராயரின் அவையை அலங்கரித்த எட்டு அரசவைப்  புலவர்களுள் (அஷ்டதிக்கஜங்கள்) ஒருவர் ஆவார்.
 
இப்படிப்பட்ட புகழ் பெற்ற புலவரான தெனாலி ராமனின் கதைகளில் "தெனாலி ராமனும் திருடர்களும்" என்னும் கதையை இப் பகுதியில் நாம் பார்க்கலாம்.
 
## தெனாலி ராமனும் திருடர்களும்
 
விஜய நகரப் பேரரசில் அந்த வருஷம் மழையே பெய்யவில்லை. நாடு முழுவதும் எங்கு பார்த்தாலும் ஒரே வறட்சி. நாடு முழுவதும் உள்ள அனைத்து நதிகளும் குளங்களும் முழுவதும் வற்றி விட்டன. என்ன செய்வது என்றே யாருக்கும் ஒன்றும் புரியவில்லை.
 
தெனாலி ராமன் வீட்டில் ஒரு கிணறு இருந்தது. அந்த கிணற்றிலும் தண்ணீர் மிகவும் ஆழத்துக்குப் பொய் வற்றி விட்டது. அதில் இருந்து நீர் இறைத்து தனது வீட்டில் இருக்கும் தோட்டத்துக்கு தண்ணீர் ஊற்ற தெனாலி ராமன் மிகவும் கஷ்டப்பட்டான்.
 
இந்த மாதிரி இருக்கும் சமயத்தில் ஒரு நாள் சில திருடர்கள் தெனாலி ராமன் வீட்டுக்குள் நுழைந்து விட்டார்கள். திருடுவதற்கு சரியான நேரம் பார்த்து தோட்டத்தில் பதுங்கி இருந்தார்கள். 
 
ஆனால் தெனாலி ராமன் அதை பார்த்து விட்டான் வீட்டில் இருந்த படியே. எனவே தன்னை தானே அவன் எச்சரிக்கை செய்து  கொண்டான். பின்னர் திருடர்கள் ஒளிந்து கொண்டு இருப்பதைத் தன மனைவியிடம் ரகசியமாகச் சொன்னான்.  தெனாலியின் மனைவி பயந்து விட்டாள். அனால் தெனாலி ராமன் அவளுக்கு தைரியம்  கொடுத்தான்.
 
தெனாலி ராமன் அரண்மனையில் வேலை பார்ப்பவன். அவன் நினைத்தால் காவலர்களை அரண்மனையில் இருந்து வர சொல்லி ஒரு நிமிடத்தில் அந்த திருடர்களை கைது செய்யலாம். அனால் தெனாலி ராமனோ அப்படி செய்ய வில்லை. தெனாலி ராமனுக்கு ஒரு திட்டம் இருந்தது.
 
அந்த திட்டத்தை செயல் படுத்த ஆரம்பித்தான் தெனாலி ராமன்.  அவன் தனது மனைவியிடம் சத்தமாக பேச ஆரம்பித்தான். "நம்ம நாட்டுல இப்பொழுது அதிகமாக பஞ்சம் தலை விரித்து ஆடுகிறது. திருடர்கள் அதிகமாக பெருகி விட்டனர்". தன கணவன் தெனாலி ராமன் ஏன் இப்படி சத்தமாக பேசுகிறார் என்று மனைவிக்கு ஒன்றுமே புரிய வில்லை. தெனாலி ராமன் தொடர்ந்து பேசினான். அவன் பேசுவதை நிறுத்தவே இல்லை.
"நாம் கொஞ்ச காலத்துக்கு நம்ம வீட்டுல இருக்குற நகைகள் மற்றும் மத விலை உயர்ந்த அணைத்து பொருள்களையும் பத்திரமாக எங்கையாவது ஒளித்து வைக்க வேண்டும்" என்றான் தெனாலி ராமன். மனைவிக்கு ஒன்றும் புரியாமல் தலையை மட்டும் ஆட்டினாள்.
 
தெனாலி ராமன் தனது மனைவியை பார்த்து "நாம் எல்லா பொருட்களையும் பத்திரமாக பெட்டிக்குள் போட்டு நம்ம வீட்டில் இருக்கும் கிணத்துக்குள் போட்டு விடலாம். பஞ்சம் முடுஞ்சதும் நாம் அதை திரும்ப எடுத்து கொள்ளலாம்" என்றான். தனது மனைவியிடம் தெனாலி ராமன் ஜாடையாக ஏதோ கூறினான். உடனே அவளுக்கு தன கணவர் தெனாலி ராமன் ஏன் இவ்வாறு செய்கிறார் என்ற விஷயம் புரிந்து விட்டது.
அவர்கள் இருவரும் தேவை இல்லாத பொருட்கள் எல்லாவற்றையும் ஒரு பெட்டிக்குள் போட்டு தூக்க முடியாமல் தூக்கி கொண்டு பொய் கிணற்றில் போட்டார்கள். அது கிணற்றில் விழுந்ததற்கு ஏதுவாக ஒரு சத்தம் கேட்டது. உடனே தெனாலி ராமன் தனது மனைவியை பார்த்து, "அப்பாடா! நம் நகை எல்லாம் பத்திரமாக இருக்கும்" என்று சத்தமாக சொன்னான்.
 
இப்படி தான் நினைத்த திட்டத்தை நிறைவேற்றிய தேனாலி ராமனும் அவனது  மனைவியும் தங்களது வீட்டுக்குள் சென்று படுத்து விட்டார்கள் . இதை மறைத்து நின்று பார்த்து கொண்டு இருந்த திருடர்களுக்கு ஒரே மகிழ்ச்சி.  இன்று நல்ல வருமானம் தான் என்று நினைத்தார்கள். கிணற்றுக்குள்  இறங்கி பெட்டியை எடுக்க முயற்சி செய்தார்கள்.
 
தெனாலி ராமன் வீட்டில் இருந்த கிணறு மிகவும் ஆழமான கிணறு. எனவே அதில் இறங்க பயந்தார்க. நில்லா வெளிச்சத்தில் கிணற்றுக்குள் எட்டி பார்த்தார்கள். அதில் நீர் மிகவும் குறைவாகவே இருந்தது.
 
அந்த திருடர்களுள்  ஒருவன், "கிணற்றுக்குள் இருக்கும் தண்ணீரை எடுத்து வெளியே இறைச்சுட்டா பெட்டியை சுலபமாக எடுத்து விடலாமே" என்று கூறினான். மற்ற திருடர்களும் அவன் சொன்னதை ஒப்பு கொண்டார்கள்.
எனவே அனைவரும் அந்த கிணற்றுக்கு அருகில் இருந்த வாளியை அந்த கிணற்றுக்கு உள்ளே இறக்கி நீரை இறைத்துத் தோட்டத்தில் ஊற்ற ஆரம்பிதார்க. பல வாளித் தண்ணீரை இறைத்து பேட்டி தட்டு படவே இல்லை. விடா முயற்சியுடன் தொடர்ந்து  இறைத்து கொண்டே இருந்தார்கள்.
 
 
அப்போது சேவல் கூவும் சத்தம் கேட்டது. இன்னும் சிறிது நேரத்தில் வெளிச்சம் வந்து விடும் என்பதை திருடர்கள் புரிந்து கொண்டார்கள். அதில் ஒரு திருடன் "வாருங்கள் கிளம்பலாம். மீதி தண்ணீரை நாளைக்கு இறைக்கலாம்", என்றான். மற்ற திருடர்களும் ஆமாம் என்று தலையை ஆற்றி அவன் சொன்னதை ஒப்பு கொண்டார்கள்.
 
அப்போது அவர்கள் பின்னல் ஏதோ சத்தம் கேட்டது. திரும்பி பார்த்தால் அரண்மனைக் காவலர்கள். அவர்கள் அருகில் தெனாலி ராமன் இன்று கொண்டு இருந்தான்.
 
உடனே தெனாலி ராமன் திருடர்களை பார்த்து "நீங்க நாளைக்கு வந்து தண்ணீர் இறைக்க வேண்டாம். இன்னைக்கே இறைச்ச தண்ணீரே இன்னும் ஒரு வாரத்துக்கு போதும். இப்போ இவங்க கூட போங்க" என்றான்.
 
அவர்கள் போனதும் தோட்டம் முழுவதும் இறைக்கப்பட்டு இருந்த தண்ணீரை பார்த்து தெனாலி ராமனும் அவன் மனைவியும் மகிழ்ச்சியாக சிரித்து கொண்டார்கள்.
 
## கதையின் நீதி
 
இந்த கதையில் இருந்து நாம் தெரிந்து கொள்வது என்ன என்றால் எந்த ஒரு சந்தர்ப்பம் வந்தாலும் எந்த ஒரு சிக்கல் வந்தாலும் அதை பார்த்து பயப்படாமல் அதை எப்படி சரி செய்யலாம் என்பது தான். சமயோஜிதமாக யோசித்து அந்த காரியத்தை வெற்றி கொள்ள வேண்டும் என்பதை தெனாலி ராமன் நமக்கு உணர்த்தி இருக்கிறார்.

